譚新強：中國經濟或5年內超美國

【環球大勢】譚新強：中國經濟或5年內超美國
中環資產投資行政總裁譚新強早前接受本刊訪問時說︰「當中美經濟規模愈來愈接近，是否令到世界愈來愈好？並不是！是愈來愈危險，美國愈來愈發茅，愈來愈針對中國，特朗普之所以會針對中國，主要因為中美名義國內生產總值（Nominal GDP）前所未有地接近，是『彎道超車』的第一次碰撞。下半年如美國能繼續重開經濟（如重開不成功，後果不敢想像），將重新拉開距離，到年底可能美國GDP約20萬億美元，中國約15萬億美元，差距仍有33%，但已比去年的50%以上收窄很多。長期交接的時間表，亦將由7年以上拉近至只有4至5年，即有可能在下屆美國總統任內發生。即使中國GDP超越美國，但絕不代表人民幣、人均收入、科技、商業、國防軍事上，都能同時超越美國，這將是一個漫長過程，且充滿危機！」

弱撚智
講到中國輸出武肺咁撚洗向全球所有國家賠錢
5年內破產就真
班中國女人又做返雞

其實咁藍得發黑，不要認真

垃圾中國最鐘意打jer

但仍然話自己係發展中國家

2020 Q2
quarter 計
中国GDP已超越美帝啦

無事就自己係世界第幾大經濟體
有事就話自己仲係發展中國家，做咩蝦鳩我

點解冇啦啦冇人提
有冇人可以帶返起中國要賠償呢種風氣